陳時中冀助台恢復世衛觀察員地位 美國衛生部長阿扎再指責中國阻撓

台灣與美國的衛生部門簽署合作備忘錄，內容包括全球衛生安全及傳染病防治等，共同促進全球衛生安全。台灣流行疫情指揮中心指揮官陳時中與到訪的美國衛生部長阿扎，共同見證簽署儀式。陳時中強調，期望美國可協助台灣恢復世界衛生組織觀察員地位。阿扎透露，過去四年美國一直推動台灣恢復世衛觀察員地位，但被世衛及中共阻止，令特朗普政府非常沮喪，認為世衛沒有改革。阿扎再次讚揚，台灣處理疫情開放、透明，是全球其中一個成功抗疫的地方之一。

2020-08-10 15:58:14

推

Thank you very much, president Xi for welcoming me to Taiwan.